被狗咬港女大反擊！斥菲傭只顧玩手機無心看狗釀意外

網上瘋傳一段港女破口大罵放狗菲傭的影片，片中女子不滿對方任由兩隻小狗不停吠叫和攻擊其愛犬，用英文叫菲傭「滾回菲律賓」，結果被網民斥責無品。女事主朋友梁小姐今日聯絡《蘋果》為好友伸冤，並提供多張相片指好友在事件中被狗咬傷右手。女事主亦寫了近600字講述事件經過，繼續炮轟該名菲傭不負責任、態度囂張頑劣，「到醫院經過醫生檢驗方知傷勢大大比我預期中嚴重，需做手術及留院。當時我未能用冷靜的方法去處理這受襲的事情是不對，亦感謝各位對面對意外所建議的處理方法。」

根據梁小姐提供的相片，可以見到女事主被狗咬傷後，右手血流如注，其後在醫院由醫護人員替她洗傷口。梁小姐稱，由於醫生不知道傷口會否被病毒感染，目前不敢為女事主縫針，「醫生要鎅開佢傷口幫佢洗（傷口），依家要每日咁洗，都仲係流緊血。」

據女事主所講，該名菲傭已非第一次一個人推著嬰兒車又帶著兩隻狗到狗公園，她周四下午約5點到將軍澳狗公園放狗，當日兩隻狗「不停挑釁公園內其他狗隻」，最終更圍攻她飼養的柴犬，「對方工人姐姐完全沒有理會，只顧玩手機，亦放孩子於她一旁」。她承認被咬後又痛又惱，沒有冷靜處理事件，才被人拍下她對菲傭破口大罵的影片，但強調當時事出突然，質疑對方無能力同時照顧孩子和看管兩隻比較活躍的狗狗，「現細想想若其他人或對方小孩遇上同樣的襲擊，後果會是怎樣？」

梁小姐接受《蘋果》訪問時表示，早於今次事件前，女事主曾向該名菲傭投訴，要求對方看管好兩隻小狗，「一打交各自掹開自己隻狗都OK，大家都明白有時隻狗玩得癲會係咁，但得我朋友一個人嚟拉開，點對付三隻狗？」她引述女事主稱該名菲傭事發前未有看管兩雙狗「只喺度玩電話」，即使事後朋友受傷流血，對方依然愛理不理，才會令女事主極度憤怒，「佢都覺得自己蠢咗，但嗰時又痛，可能佢expect（期望）個工人態度好啲，say sorry（道歉）又好，始終受傷嘅係佢」。

梁小姐指經過今次事件，女事主表明不滿意被人抹黑，日後亦不會再到同一個狗公園放狗。她又稱，上流傳的影片只看到事件後半段，未能反映到事發前菲傭未有妥善看管兩隻狗的情況，呼籲網民勿單憑影片批評女事主的表現。

(蘋果日報)

梁小姐指，友人在事件中被狗咬傷，當場血流如注。(讀者提供圖片)

女事主右手被狗咬出一個傷口，事後要到醫院接受治療。(讀者提供圖片)

由於擔心會有病毒感染，梁小姐指醫生未能為女事主縫針，目前要每日鎅開傷口接受治療。(讀者提供圖片)

女事主報稱仍在留醫。(讀者提供圖片)
相關新聞

又炒晒車

鬧得好，垃圾菲國民族，又蠢又懶，支持港女

菲律賓d工人係好仆街

狗撚炒哂車

炒車

佢係俾自己隻狗咬到